Амплитуда колебаний математического маятника $5\unit{мм}$, длина его нити~$1\unit{м}$. Как зависит смещение шарика от времени? За начало отсчета времени принять:
\begin{enumcyr}
	\item момент прохождения положения равновесия слева направо;
	\item момент прохождения крайнего правого положения.
\end{enumcyr}
\answer{
\begin{enumcyr}
	\item $x (t) = 5\unit{мм} \cdot \sin (3{,}13\unit{с}^{-1} \cdot t)$
	\item $x (t) = 5\unit{мм} \cdot \cos (3{,}13\unit{с}^{-1} \cdot t)$
\end{enumcyr}
}
\tags{11, колебания}